非常宅錄●婚後分居 每周staycation 上車前的港式浪漫

節錄

非常宅錄●婚後分居 每周staycation
上車前的港式浪漫

26歲的張家駿（Jarvis）和胡芷瓊（Elly）拍拖兩年半，去年6月結婚。為了儲首期，他們繼續住在本身的家，每逢周末才會到酒店住一晚，享受二人世界。在寸金尺土、樓價貴得誇張的香港，就算暫時未能置業同居，仍希望享受非一般的「港式浪漫」。

Jarvis是一名土木工程師，周末需按長短周上班；Elly是freelance舞蹈老師，工時雖然較彈性，但上班族放工時間才是她忙碌之時，所以二人平日只會見面一兩次，但堅持每晚與對方視像聊天。拍攝當日Jarvis要上班，我們陪Elly從家中出發，再在港鐵站會合Jarvis前往酒店。年半以來，他們一星期才能過一晚二人世界。「我們每月租酒店的預算有限，只可$500或以下一晚，如果有多餘錢，就會獎勵自己，食好一點。我明早要在馬鞍山教舞，所以今日訂了沙田區的酒店，只需四百多元。」

不少新婚夫婦為解決居住問題，會選擇先與對方家人同住，但Elly指，爸爸經常到外地工作，家裏剩媽媽和妹妹，不方便讓Jarvis過去住，Jarvis則與22歲的弟弟同房，Elly亦不方便留宿。「很多朋友問我為甚麼不租樓，但我覺得租樓不值，像幫人供樓。燈油火蠟和家用，也要計算在內，我們的開支大了，距離買樓的目標就會越來越遠。」既然沒有同居的地方，何不先解決再結婚？對他們而言，原因有二：一是大家已達適婚年齡，亦認定了對方為終身伴侶，結婚是理所當然；二是以白表二人家庭入紙申請居屋，機率比抽白表一人單位大得多。「我們上年都有抽，不過抽不中。抽中居屋的機會控制不到，我們唯一可以做的是多抽幾年，盡早抽。」

雖然婚後一直分居，但仍有無窮的話題。＠酒店房

Elly認為租樓開支大，與老公商量後決定繼續分居儲錢；為了盡快儲到首期，Jarvis消費前都會諗清楚。
為了盡快儲到首期，Jarvis（左）消費前都會諗清楚。Elly（右）認為租樓開支大，與老公商量後決定繼續分居儲錢。

兩人預計每月租酒店的支出，只可租$500或以下的酒店。

月入五萬五 望抽中居屋

兩人月入合共$55,000，按公屋申。。。。。。。。。

婚後不同住，那跟拍拖有何。。。。。。。
說：「因為結婚是兩個家庭的事，婚後他的父母亦是我的父母了。」

Jarvis補充：「拍拖比較浪漫，注重吃喝玩樂，但講完結婚誓詞，就要負起責任。」結婚。。。
。。。。。。

還未到合適的上車時機，但都不時會到地產舖視察行情。
還未到合適的上車時機，但都不時會到地產舖看看行情。

他們望着對岸的居屋，盼望可以盡快上車。
他們望着對岸的居屋，盼望可以盡快上車。

樓價堅離地 不忍父母付首期

我們在兩人同意下，在其租住的酒店房間設置了鏡頭，希望拍攝一些訪問以外、二人相處的生活片段，了解年輕夫婦分居，會否影響關係。整個過程他們雞啄唔斷，上至天文下至地理，乜都講一餐，討論得最多就是計劃幾年後買乜樓和點裝修。看到其他夫婦婚後同住，怎樣也會有半點羨慕吧？「說實在當然會很想一起住，但諗深一層，我的朋友也很羨慕我們每星期都可以staycation，很難比較的。」

他們結婚前已計劃了分居，Elly指父母很欣賞他們有這份決心，「我父母層。。。。。。。。。

港式分居，無奈卻浪漫。無。。。。。。

上年６月簽字結婚，但婚後兩夫妻卻要開始港式分居。
上年６月簽紙結婚，但婚後兩夫妻卻要開始港式分居。

Jarvis和Elly平日相處時間不多，每周的staycation是難得的二人世界時間。
Jarvis和Elly平日相處時間不多，每周的staycation是難得的二人世界時間。

記者：劉芷晞

攝影：張洛晞、洪輝進

有計劃 幾好